極右「巴西特朗普」勢贏今大選

2018年10月28日

極右「巴西特朗普」勢贏今大選

里約熱內盧選舉法庭外的示威者展示反對法西斯主義的橫幅。法新社

巴西總統選舉今日舉行次輪投票，預料有「巴西特朗普」之稱的極右候選人博爾索納羅（Jair Bolsonaro）將勝出。選前民調顯示，他以56%的支持率力壓主要對手、工人黨左翼候選人阿達的44%。

本月初的首輪投票中，博爾索納羅得票率為46%，拋離阿達的29%，分析指他只要穩定原有票倉並集中爭取游離票便可穩勝。勝出者將於明年1月1日接任。

涉以非法資金唱衰對手

63歲的博爾索納羅主張鐵腕執政，如擴充警權打擊罪案和放寬槍管。擅用社交媒體宣傳的他近日爆出醜聞，有報章指他涉以未經申報的資金聘五毛黨，在WhatsApp散佈假消息唱衰對手。他否認指控，威脅當選後不會在該報落廣告。

選舉法庭已展開調查，若使用非法資金競選罪成，候選人可被褫奪參選資格。但法庭的公正性遭質疑，前日過千名民眾到里約熱內盧選舉法庭外示威，抗議法庭頒令大學拆除「非法政治宣傳」的橫額，如寫有「法律系學生反法西斯主義」和支持維權人士的橫額，惹來法庭打壓言論自由的批評。

多國前領袖聯署聲明「反巴西法西斯」，譴責他「仇外、種族歧視和恐同」。55歲的阿達雖形容自己是民主救星，但擺脫不了工人黨前總統盧拉的貪腐醜聞困擾，加上工人黨執政13年為人詬病，選民求變心切，使他難以扭轉劣勢。

法新社/美聯社

上一則
上一則
美猶太教堂外爆槍戰8死3警傷

下一則
下一則
與戴妃不合 查理斯想過取消婚禮

Make Brazil great again

無great過

支那買大豆有難

聽聞佢好親台
想跟台建交

QAnon又中

何解？咁大筆生意

佢話過當選後親美？

Q依家仲有喺到？好耐冇睇